<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/Ontocrime#"
     xml:base="https://w3id.org/Ontocrime"
     xmlns:ns2="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime">
        <ns2:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/municipality -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/municipality">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Borough"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that indicates the municipality to which a place or event belongs.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica el municipio al que pertenece un lugar o evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Municipality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">municipality</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/place -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/place">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that indicates the place where an event occurs or an object is located.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica el lugar donde ocurre un evento o se encuentra un objeto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Place</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">place</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/populationPlace -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/populationPlace">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Propiedad que indica la población o número de habitantes de un lugar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Property that indicates the population or number of inhabitants of a place.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Population Place</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Población de un lugar</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#GeoShape"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Geopoint"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">RDF property indicating the class to which a resource belongs in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad RDF que indica la clase a la que pertenece un recurso en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tipo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty">
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#GeoShape"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#location -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#location">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Geopoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that indicates the geographic location of a resource using WGS84 coordinates.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica la ubicación geográfica de un recurso usando coordenadas WGS84.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">location</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#agebOccurrence -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#agebOccurrence">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#AGEB"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the AGEB where a crime occurred in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica el AGEB donde ocurrió un delito en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">área micro-estadística de ocurrencia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occurrence micro-statistical zone</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#boroughOccurrence -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#boroughOccurrence">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Borough"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the borough where a crime occurred in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica la alcaldía donde ocurrió un delito en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occurrence borough</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Alcaldia de ocurrencia</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#neighborhoodOccurrence -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#neighborhoodOccurrence">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Report"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Neighborhood"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the neighborhood where a crime occurred in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica la colonia donde ocurrió un delito en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occurrence neighborhood</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colonia de ocurrencia</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#contains -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#contains">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Report"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating that a report contains a crime.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica que un reporte contiene un delito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contains crime</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contiene delito</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#describedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#describedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#GeoShape"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating that a place is described by a geometry in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica que un lugar está descrito por una geometría en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Described by geoshape</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Descrita por geoshape</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#victimGender -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#victimGender">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Gender"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the gender of the victim in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica el género de la víctima en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Victim Gender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Género de la víctima</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#occurrenceStreet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#occurrenceStreet">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Street"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that represents the street where a crime occurred.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa la calle donde ocurrió un delito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Calle de ocurrencia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Occurrence street</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#occurredIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#occurredIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the place where a crime occurred in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica el lugar donde ocurrió un delito en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occurred In</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ocurrió en</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#investigationStart -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#investigationStart">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Report"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartDate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property indicating the date when a crime investigation starts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica la fecha en que se inicia la investigación de un delito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Investigation Start</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Inicio de la investigación</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#happenedOn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#happenedOn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeDate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa la fecha en que sucedió un delito en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property that represents the date when a crime happened in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">sucedió en</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">happened on</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#hasAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#hasAgency">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Agency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que conecta un delito con la agencia encargada de su investigación en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a crime to the agency in charge of its investigation in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">tiene agencia</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">has agency</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#hasCrimeCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#hasCrimeCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que asigna la categoría oficial de un delito según la fiscalía en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property that assigns the official crime category according to the prosecution in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">tiene categoría</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">has crime category</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#hasSocialLag -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#hasSocialLag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#SocialLag"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula un lugar con sus índices de rezago social en un contexto criminológico o socioeconómico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property linking a place to its social lag indices in a criminological or socioeconomic context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">tiene índices de rezago social</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">has social lag</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#hasGeoPoint -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#hasGeoPoint">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Geopoint"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula un delito con su punto geográfico de ocurrencia en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property linking a crime to its geographic point of occurrence in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">tiene punto geográfico</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">has GeoPoint</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/net/tsn#hasGeometry -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/net/tsn#hasGeometry">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#AGEB"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property representing has geometry in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa hasgeometry en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has Geometry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">hasGeometry</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property representing lat in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa lat en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lat</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">lat</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property representing crime&apos;s occurrence longitude</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa la longitud de ocurrencia del delito</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Longitud</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Longitude</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#illiteracyRate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#illiteracyRate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa el porcentaje de analfabetismo en un lugar en un contexto criminológico o socioeconómico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property representing the illiteracy rate of a place in a criminological or socioeconomic context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">analfabetismo</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Illiteracy Rate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#doesNotAttendSchool -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#doesNotAttendSchool">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that represents the number of people who do not attend school within a region.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa la cantidad de personas que no asisten a la escuela dentro de una región.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Does not attend school</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">No asiste a la escuela</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#victimsAge -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#victimsAge">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Propiedad que indica la edad de la víctima del delito.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Property that indicates the age of the crime victim.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Victim's age</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Edad de victima</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#incompleteEducation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#incompleteEducation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa el porcentaje de personas con educación incompleta en un lugar en un contexto criminológico o socioeconómico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property representing the percentage of people with incomplete education in a place in a criminological or socioeconomic context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">educación incompleta</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Incomplete Education Rate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#idAGEB -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#idAGEB">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#AGEB"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa el identificador del AGEB (Área Geoestadística Básica) en un contexto criminológico o geográfico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property representing the identifier of the AGEB (Basic Geo-statistical Area) in a criminological or geographic context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">id AGEB</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">AGEB Id</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#inhabitants -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#inhabitants">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of inhabitants in the area.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de habitantes que tiene el área.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Habitantes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inhabitants</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#povertyRate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#povertyRate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#AGEB"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa el porcentaje de pobreza en un AGEB en un contexto criminológico o socioeconómico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property representing the poverty rate of an AGEB in a criminological or socioeconomic context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">pobreza</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Poverty Rate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#noHealthServices -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#noHealthServices">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa el porcentaje de población sin acceso a servicios de salud en un lugar en un contexto criminológico o socioeconómico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property representing the percentage of the population without access to health services in a place in a criminological or socioeconomic context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">sin servicios de salud</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">No Health Services Rate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#crimeYear -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#crimeYear">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa el año en que ocurrió un delito en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property representing the year a crime occurred in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">año del delito</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Crime Year</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#crimeDateTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#crimeDateTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Crime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa la fecha y hora en que ocurrió un delito en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property representing the date and time a crime occurred in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">fecha del delito</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Crime DateTime</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#housingWithoutServices -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#housingWithoutServices">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que representa el porcentaje de viviendas sin servicios básicos en un lugar en un contexto criminológico o socioeconómico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Property representing the percentage of households without basic services in a place in a criminological or socioeconomic context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">viviendas sin servicios</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Housing Without Services Rate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Locality -->

    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/Locality">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Neighborhood"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa locality en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing locality in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Locality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Locality</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Place -->

    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/Place">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa place en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing place in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Place</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Place</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace -->

    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa populatedplace en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing populated place in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Populated Place</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PopulatedPlace</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Region -->

    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/Region">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Neighborhood"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa region en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing region in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Region</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Region</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Street -->

    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/Street">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Street"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa street en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing street in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Street</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Street</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#AGEB -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#AGEB">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa ageb en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing ageb in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">AGEB</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">AGEB</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#Agency -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#Agency">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa agency en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing agency in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Agency</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#Borough -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#Borough">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Street"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Neighborhood"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa alcaldia en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing borough in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Alcaldia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Borough</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#CrimeYear -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeYear">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeDate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa el año en que ocurrieron los hechos en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the year when the crime occurred in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">Año de los hechos</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Crime Year</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartYear -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartYear">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartDate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa el año en que se inició la investigación de un delito.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the year when the crime investigation started.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="es">Año de inicio de la investigación</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Investigation Start Year</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#Street -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#Street">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Neighborhood"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa calle en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing street in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Calle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Street</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#CrimeCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeCategory">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa la categoría oficial del delito según la clasificación de la fiscalía en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the official crime category according to the prosecution’s classification in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Crime Category</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="es">Categoría del delito</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#Neighborhood -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#Neighborhood">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa colonia en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing neighborhood in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colonia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Neighborhood</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#Crime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#Crime">
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#Report"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa Crime en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing crime in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crime</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Crime</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartDate -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartDate">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa fechainicio en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing fecha inicio in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fecha Inicio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">FechaInicio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#CrimeDate -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeDate">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa la fecha en que ocurrieron los hechos de un delito.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the date when the events of a crime occurred.</rdfs:comment>
 	<rdfs:label xml:lang="en">Crime Date</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="es">Fecha del delito</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#Gender -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#Gender">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa genero en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing gender in a criminological context.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Genero</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#GeoShape -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#GeoShape">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa la geometría de un objeto geográfico en formato shapefile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the geometry of a geographic object in shapefile format.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geo Shape</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">GeoShape</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#Geopoint -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#Geopoint">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa el punto geográfico donde ocurrió un delito, con coordenadas de latitud y longitud.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the geographic point where a crime occurred, with latitude and longitude coordinates..</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geopoint</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Geopoint</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#CrimeTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeDate"/>
    	<rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa la hora en que ocurrieron los hechos de un delito.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the time when the events of a crime occurred.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Crime Time</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="es">Hora del delito</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartDate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa la hora en que se inicia la investigación de un delito.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the time when a crime investigation starts.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hora de inicio de la investigación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Investigation's start time</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#CrimeMonth -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeMonth">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#CrimeDate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa el mes en que ocurrieron los hechos en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the month when the crime occurred in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Crime Month</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="es">Mes de hechos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#StartMonth -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#StartMonth">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/Ontocrime#InvestigationStartDate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa el mes de inicio de una investigación en un contexto criminológico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Class representing the start month of an investigation in a criminological context.</rdfs:comment>
    	<rdfs:label xml:lang="en">Start Month</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="es">Mes de inicio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#Report -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#Report">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa la denuncia de un delito realizada por las víctimas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class representing a crime report made by the victims.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Denuncia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Report</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#SocialLag -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#SocialLag">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que representa rezago social en un contexto criminológico o socioeconómico.</rdfs:comment>
    	<rdfs:comment xml:lang="en">Class representing social lag in a criminological or socioeconomic context.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="en">Social Lag</rdfs:label>
    	<rdfs:label xml:lang="es">Rezago social</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/Ontocrime#Violencia_familiar -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/Ontocrime#Violencia_familiar"/>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Street"/>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.25.2023-02-15T19:15:49Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

